#матан #производные 
# Сумма:
Пусть $u(x), v(x)$ определены в $O(x_0)$ и [[Дифференцируемость|дифференцируемы]] в точке $x_0$. Тогда $u(x) + v(x)$ дифференцируема в $x_0$, причём: $$(u(x) + v(x))'(x_0) = u'(x_0) + v'(x_0)$$
## Доказательство:
1. Задаём $\Delta x$, тогда
2. $\Delta u = u(x_0 + \Delta x) - u(x_0), \ u(x_0 + \Delta x) = u(x_0) + \Delta u$
3. $\Delta v = v(x_0 + \Delta x) - v(x_0), \ v(x_0 + \Delta x) = v(x_0) + \Delta v$
4. $\Delta (u + v) = (u + v)(x_0 + \Delta x) - (u + v)(x_0) = (u(x_0) + \Delta u) + (v(x_0) + \Delta v) - (u(x_0) + v(x_0))$
5. $\Delta (u + v) = \Delta u + \Delta v$
6. Предел отношения $\frac{\Delta (u + v)}{\Delta x} = \frac{\Delta u}{\Delta x} + \frac{\Delta v}{\Delta x}$ существует и равен $u'(x_0) + v'(x_0)$
7. Что и требовалось доказать.
## Следствие:
Работает для любого количества слагаемых.

# Произведение:
Пусть $u(x), v(x)$ определены в $O(x_0)$ и дифференцируемы в точке $x_0$. Тогда $uv(x)$ дифференцируема в $x_0$, причём: 
$$(uv)'(x_0) = u'(x_0) v'(x_0)$$

# Частное:
Пусть $u(x), v(x)$ определены в $O(x_0)$ и дифференцируемы в точке $x_0$, причём $v(x_0) \neq 0$. Тогда $\frac{u(x)}{v(x)}$ дифференцируема в $x_0$, причём:
$$\frac{u}{v}(x_0) = \frac{u'(v_0)*v(x_0) - v'(x_0)*u(x_0)}{v^2(x_0)}$$
# Тригонометрические функции:
Смотри сюда -> [[Таблица производных]]