#матан 
Свойства вот [[Степенные ряды|этих пацанов]]
## Свойство 1
Степенной ряд $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} a_n \cdot x^n$ [[Равномерная сходимость|равномерно-сходится]] на $\forall$ отрезке, лежащем внутри интервала сходимости ряда.

### Следствие 1
Сумма степенного ряда является **непрерывной функцией** внутри его интервала сходимости.
### Следствие 2
Степенной ряд можно **почленно интегрировать**, если пределы интегрирования лежат внутри его интервала сходимости, и проинтегрированный ряд будет [[Равномерная сходимость|равномерно-сходиться]] в той же области.

## Свойство 2
Степенной ряд можно **почленно дифференцировать** $\forall$ число раз внутри его интервала сходимости, причём продифференцированный ряд будет иметь тот же интервал сходимости, что и исходный, за исключением, возможно, граничных точек.

## Пример
1. Найти сумму ряда $\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{x^n}{n}$
	Область сходимости ряда $[-1, 1)$
	Так как ряд степенной, то интервал $(-1, 1)$ есть область равномерной сходимости, и на нём $S(x)$ есть **функция непрерывная**: $S(x) = x + \frac{x^2}{2} + \frac{x^3}{3} + \dots$
	$S'(x) = 1 + x + x^2 + x^3 + \dots + x^{n - 1} + \dots$
	При $x \in (-1, 1)$ это бесконечная геометрическая прогрессия $S'(x) = \frac{1}{1 - x}$
	
	Тогда $S(x) = \int \frac{dx}{1 - x} = -ln|1-x| + C$
	Очевидно, что $S(0) = 0$, так как при $x = 0$ все слагаемые ряда = 0.
	Из этого начальное условие $\implies C = 0$
	$\sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{x^n}{n} = -ln |1 - x|$ для $\forall x \in (-1, 1)$
	
	В точке $x = -1$ этот ряд тоже **сходится (условно)**. Чему равна его сумма?
	Проблема в том, что в этой точке метод (почленного дифференцирования), которым получена сумма $- ln|1- x|$ так же **неприменим**, так как при $x = -1$ геометрическая прогрессия для $S'(x)$ **расходится**.
	В такой ситуации используется [[Вторая теорема Абеля]].
	
	Итак, $S(-1) = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{(-1)^n}{n} = \lim\limits_{x \to -1} S(x) = \lim\limits_{x \to -1} (-ln|1 - x|) = -ln 2 \implies ln 2 = S(-1) = \sum\limits_{n = 1}^{\infty} \frac{(-1)^{n + 1}}{n} = 1 - \frac{1}{2} + \frac{1}{3} - \frac{1}{4} + \dots$