#матан 
## Задание 1
Вычислить двойной интеграл: $\iint\limits_{D} (xy + 4)dxdy, \ D: \ x = 1, x = 2, y = 1, y = 3$

$\iint\limits_{D} (xy + 4)dxdy = \int\limits_{1}^{3}\int\limits_{1}^{2} (xy + 4) dxdy = \int_{1}^{3} dy \int_{1}^{2}(xy + 4)dx = \int\limits_{1}^{3} dy(\frac{x^2y}{2} + 4x)|_{1}^{2} = \int_{1}^{3} dy(\frac{4y}{2} + 8 - \frac{y}{2} - 4) = \int\limits_{1}^{3} (\frac{3y}{2} + 4) dy = \frac{3}{2} \frac{y^2}{2} + 4y |_{1}^{3} = \frac{3}{2} \cdot \frac{9}{2} + 12 - \frac{3}{2} \cdot \frac{1}{2} - 4 = \frac{24}{4} + 8 = 14$

## Задание 2
$\iint\limits_{D} (x^2 + y^2) dxdy, \ D: y = x^2, y = 0, x = 1$
![[Pasted image 20250121095120.png|300]]

$\int\limits_{0}^{1}dx \int\limits_{0}^{x^2} (x^2 + y^2)dy = \int\limits_{0}^{1} dx (\frac{y^3}{3} + x^2y |_0^{x^2}) = \int\limits_{0}^{1} (\frac{x^{6}}{3} + x^4)dx = \frac{x^7}{73} + \frac{x^5}{5} |_{0}^{1} = \frac{1}{21} + \frac{1}{5} = \frac{5 + 21}{105} = \frac{26}{105}$
$\int\limits_{0}^{1}dy \int\limits_{\sqrt{y}}^{1} (x^2 + y^2) dx = \int\limits_{0}^{1} dy (\frac{x^3}{3} + y^2x |_{\sqrt{y}}^{1}) = \int\limits_{0}^{1} (\frac{1}{3} + y^2 - \frac{y^{\frac{3}{2}}}{3} - y^2 \sqrt{y})dy =$ 
$= \frac{1}{3} y + \frac{y^3}{3} - \frac{2 y^{\frac{5}{2}}}{15} - \frac{y^{\frac{7}{2}}}{7}|_{0}^{1} = \frac{1}{3} + \frac{1}{3} - \frac{2}{15} - \frac{2}{7} = \frac{70 - 44}{105} = \frac{26}{105}$ - сошлось
То есть, мы можем менять порядок интегралов, при этом соответственно меняя пределы интегрирования, и результат будет одинаковым.

## Задание 3
$\iint\limits_{D} (x - y)dxdy, \ D: \begin{cases} y = 2 - x^2 \\ y = 2x - 1 \end{cases}$
![[Pasted image 20250121100259.png|300]]

$\int\limits_{-3}^{1} dx \int\limits_{2x - 1}^{2 - x^2} (x - y)dy = \int\limits_{-3}^{1} (xy - \frac{y^2}{2}) |_{2x - 1}^{2 - x^2} dx = \int\limits_{-3}^{1} [x(2 - x^2) - \frac{(2 - x^2)^2}{2} - x(2x - 1) + \frac{(2x - 1)^2}{2}]dx =$
$= \int\limits_{-3}^{1} [2x - x^3 - \frac{4 - 4x^2 + x^4}{2} - 2x^2 + x + \frac{4x^2 - 4x + 1}{2}]dx = \int\limits_{-3}^{1} (x + 2x^2 - x^3 - \frac{1}{2} x^{4} - \frac{3}{2})dx =$
$= (- \frac{3}{2}x + \frac{x^2}{2} + \frac{2x^3}{3} - \frac{x^4}{4} - \frac{x^5}{10})|_{-3}^{1} = - \frac{3}{2} + \frac{1}{2} + \frac{2}{3} - \frac{1}{4} - \frac{1}{10} - (- \frac{9}{2} + \frac{9}{2} + \frac{-2 \cdot 27}{3} - \frac{81}{4} - \frac{81 \cdot 3}{4}) = -2 + \frac{2}{3} - \frac{14}{40} + \frac{2 \cdot 27}{3} + \frac{81}{4} + \frac{81 \cdot 3}{10} = \frac{810 - 14}{40} + \frac{2 \cdot 28}{3} - \frac{81 \cdot 12}{40} -2 = \dots = 4 \frac{4}{15}$

## Задание 4
Надо поменять пределы интегрирования
$\int\limits_{-1}^{1}dx \int\limits_{0}^{\sqrt{1 - x^2}}f(x, y) dy = \int\limits_{?}^{?} dy \int\limits_{?}^{?} f(x, y) dx =$
$y = \sqrt{1 - x^2} \iff \begin{cases} y \geq 0 \\ y^2 = 1 - x^2 \end{cases}$
Получаем, что графиком функции является верхняя полуокружность
$= \int\limits_{0}^{1} dy \int\limits_{- \sqrt{1 - y^2}}^{\sqrt{1 - y^2}} f(x, y)dx$

## Задание 5
Поменять порядок интегрирования
$\int\limits_{-2}^{2}dx \int\limits_{- \frac{1}{\sqrt{2}} \sqrt{4 - x^2}}^{\frac{1}{\sqrt{2}} \sqrt{4 - x^2}} f(x, y) dy$

$y = \frac{1}{\sqrt{2}} \sqrt{4 - x^2}$
$\begin{cases} y \geq 0 \\ y^2 = \frac{1}{2} (4 - x^2) \end{cases} \implies \begin{cases} y \geq 0 \\ y^2 = \frac{1}{2} x^2 + y^2 = 2 \end{cases} \implies \begin{cases} y \geq 0 \\ \frac{x^2}{4} + \frac{y^2}{2} = 1 \end{cases}$

$\int\limits_{-2}^{2}dx \int\limits_{- \frac{1}{\sqrt{2}} \sqrt{4 - x^2}}^{\frac{1}{\sqrt{2}} \sqrt{4 - x^2}} f(x, y) dy = \int\limits_{\sqrt{2}}^{\sqrt{2}} dy \int\limits_{- \sqrt{2 (2 - y^2)}}^{\sqrt{2 (2 - y^2)}} f(x, y) dx$

## Задание 6
$\iint\limits_{m} (x^3 y^2)dxdy, \ m = x^2 + y^2 = R^2$
$\int\limits_{- R}^{R} dx \int\limits_{- \sqrt{R^2 - x^2}}^{\sqrt{R^2 - x^2}} x^3 y^2 dy = \int\limits_{-R}^{R} \frac{x^3 y^3}{3} |_{- \sqrt{R^2 - x^2}}^{\sqrt{R^2 - x^2}} dx =$
$= \int\limits_{-R}^{R} [\frac{x^3 (\sqrt{R^2 - x^2})^3}{3} - \frac{x^3(- \sqrt{R^2 - x^2})^3}{3}]dx = \frac{2}{3} \int\limits_{-R}^{R} x^3 (\sqrt{R^2 - x^2})^3 dx = 0$, так как функция нечётная

## Задание 7
$\iint\limits_{D} f(x) dxdy, \ D: y = 2x, y = x, y = 2, f \in [0; 2]$
$\int\limits_{0}^{2} f(x) \varphi(x)dx$
$\varphi(a) = \begin{cases} 2a - a = a, \ a \in [0; 1] \\ 2 - a, \ a \in [1; 2] \end{cases}$ - вспомогательная функция, которую строим по чертежу
![[Pasted image 20250121105013.png|400]]

$\int\limits_{0}^{1} x f(x) dx + \int\limits_{1}^{2} f(x) (2 - x) dx$