#матан 
Пусть дан [[Многочлен|многочлен]]: $$P_n(x) = b_0 + b_1x + \dots + b_nx^n, \ (b_n \neq 0)$$
Пусть $x \in O(x_0)$. Произведём замену $t = x - x_0, \ x = t + x_0$ и подставим в многочлен, получим многочлен по степеням t: $$P_n(x) = a_0 + a_1t + \dots + a_nt^n, \ t = x - x_0$$
Будем брать производные от этого многочлена:
$$P_n(x) = a_0 + a_1t = \dots + a_nt^n, \ t = x - x_0$$
$$P'_n(x) = a_1 + 2a_2(x - x_0) + \dots _ n a_n(x - x_0)^{n - 1}$$
$$P''_n(x) = 2a_2 + \dots + n(n - 1)a_n(x - x_0)^{n - 2}$$
В точке $x = x_0$ получим следующие значения коэффициентов: $$a_0 = P_n(x_0); \ a_1 = \frac{1}{1}P'_n(x_0); \ a_2 = \frac{1}{1 * 2}P''_n(x_0)$$
Тогда получим, что: $$\forall k: a_k = \frac{1}{k!}P_n^{(k)}(x_0)$$
Подставим коэффициенты в исходный многочлен: $$P_n(x) = P_n(x_0) + \frac{1}{1}P'_n(x_0)(x - x_0) + \dots + \frac{1}{k!}P_n^{(k)}(x_0)(x - x_0)^k$$
### Получаем **Формулу Тейлора** для многочлена: $$P_n(x) = \sum\limits_{k = 0}^{n} \frac{1}{k!}P_n^{(k)}(x_0)(x - x_0)^k$$
## Формула Тейлора для произвольной функции
Пусть $f(x)$ определена в $O(x_0)$ и существует $f^{(n)}(x_0)$. По образцу многочлена составим: 
#### $$\sum\limits_{k = 0}^{n}\frac{1}{k!}f^{(k)}(x_0)(x - x_0)^k = T_n(x)$$
Они не равны, поэтому $R_n(x) = f(x) - T_n(x)$. Если $R_n(x)$ - малая величина, то можно предположить, что $f(x) \approx T_n(x)$. Чем больше членов мы возьмём, тем более похожи станут функции.
## Формула Тейлора с остаточным членом в форме Лагранжа
**Теорема:** Пусть дан отрезок $[x_0; x]$, функция $f(t)$ определена при $t \in [x_0; x]$.
Пусть:
1. Существуют $f^{(n)}(t), \ t \in [x_0; x]$
2. Существует $f^{(n + 1)}(t), \ t \in [x_0; x]$
Тогда $\exists \xi \in (x_0; x)$ такое, что $R_n(x) = \frac{1}{(n + 1)!}f^{(n + 1)}(\xi)(x - x_0)^{n + 1}$
### Доказательство
Попробуем подставить $t = x_0$:
1. $T_n^{(k)}(x_0) = f^{(k)}(x_0) \ \forall k = 1, \dots, n$
2. $$\begin{cases}R_n(x_0) = R'_n(x_0) = \dots = R^{(n)}_n(x_0) = 0 \\ R^{(n  +1)}_n(t) = f^{(n + 1)}(t)  \ \ \ (1)\end{cases}$$
3. $\begin{cases} \phi_n(t) = (t - x_0)^{n + 1} \\ \phi'_n(t) = (n + 1)(t - x_0)^{n} \\ \dots \\ \phi^{(n)}(t) = (n+1)n\dots2(t - x_0) \\ \phi^{(n + 1)}(t) = (n + 1)!\end{cases}$
4. Применим теорему Коши на отрезке $[x_0; x]$: $$\frac{R_n(x) - R_n(x_0)}{\phi_n(x) - \phi_n(x_0)} = \frac{R'_n(\xi_1)}{\phi'_n(\xi_1)} \ (\xi_1 \in [x_0; x])$$
5. Применим теорему несколько раз, тогда получим: $$\frac{R^{(n + 1)}_n(\xi_{n + 1})}{\phi^{(n + 1)}_n(\xi_{n + 1})} = \frac{R_n(x)}{\phi_n(x)}$$
6. Пусть $\xi = \xi_{n + 1}$, тогда:
	1. $R^{(n + 1)}_n(\xi) = f^{(n + 1)}(\xi)$
	2. $\phi^{(n + 1)}_n(\xi) = (n + 1)!$
7. Получим, что: $$\frac{R_n(x)}{\phi_n(x)} = \frac{R_n(x)}{(x - x_0)^{n + 1}} = \frac{f^{(n + 1)}(\xi)}{(n + 1)!} \implies$$
8. $$\implies R_n(x) = \frac{1}{(n + 1)!}f^{(n = 1)}(\xi)(x - x_0)^{n + 1}$$
## Рассмотрим функцию с помощью формулы Тейлора
Необходимо найти предел последовательности $\{ a_n\} = \{ \frac{h^n}{n!}\}, \ h = |x - x_0|$
1. $\{ a_n\}$ - убывающая, т.к. при $n > h: \ a_{n + 1} = a_n \cdot (\frac{h}{n + 1})$
2. $\{ a_n\}$ - ограничена снизу, т.к. $a_n > 0$. Следовательно, по [[Лемма Больцано-Вейерштрасса|теореме Вейерштрасса]] $\lim\limits_{n \to \infty}a_n = 0$