#матан 
# Для функции от одной переменной
## Форма I
$$f(x) = f(x_0) + f'(x_0)(x - x_0) + \dots + \frac{1}{p!} f^{(p)} (x_0) (x - x_0)^p + R_{p}$$, где $R_p = \frac{1}{(p + 1)}f^{(p + 1)}(c)(x - x_0)^{p + 1}$
## Форма II
Пусть $x = x_0 + \Delta x, \ \Delta f = f(x_0 + \Delta x) - f(x_0) = \Delta y$. Тогда получим:
$$y = y_0 + \frac{1}{1!}dy + \frac{1}{2!} d^2 y + \dots + \frac{1}{p!}d^py + \frac{1}{(p + 1)!}(d^{p + 1}y)_c$$
, где последний дифференциал берётся в смещённой точке с, в остальных слагаемых - в точке $x_0$
# Для функции от нескольких переменных
$$z = z_0 + \frac{1}{1!}dz + \frac{1}{2!} d^2 z + \dots + \frac{1}{p!}d^pz + R_p(x, y)$$, где $$R_p(x, y) = \frac{1}{(p + 1)!} (d^{p + 1}z)_{c_1, c_2}$$ берётся в смещённой точке С, а остальные слагаемые в точке $P_0$.
### Доказательство:
![[Pasted image 20240524101009.png]]
![[Pasted image 20240524101022.png]]