#алгебра 
## Утверждение 1
$1 < |G| < \infty, \ \forall a \in G: \ a^2 = e$

Тогда:
1. $G$ - **абелева**
2. $\exists \ t \in \mathbb{N}(\cup \{ 0\}): \ |G| = 2^t$
### Доказательство
1. Доказано ранее
2. $t = 0$ - неинтересно
	$|G| = 2 \implies t = 1$
	$|G| \geq 3$
		$e, \alpha, \beta \implies \exists \ \gamma \in G \setminus \{ e, \alpha, \beta \}$
	$|G| \geq 4$
	$e, \alpha, \beta$
	$\alpha \cdot \beta \neq e \ (если \ = e \implies \beta = \alpha^{-1} = \alpha - противоречие)$
	$\alpha \cdot \beta \neq \alpha \ (если \ = \alpha \implies \beta = e - противоречие)$
	$\alpha \cdot \beta \neq \beta \ (если \ = \beta \implies \alpha = e - противоречие)$
	Значит, элемента > 3.
	
	$e, \alpha, \beta, \gamma$
	$|G| > 4?$
	
	$\xi \implies |G| \geq 8$
	$\xi, \ \xi \alpha, \  \xi \beta, \  \xi \gamma$ - попарно различны
	
	$\xi \alpha \neq \xi \Leftarrow \alpha \neq e$
	$\xi \alpha \neq \xi \Leftarrow \xi \neq \alpha$
	$\xi \alpha \neq \alpha \Leftarrow \xi \neq e$
	
	$\xi \alpha \neq \beta \Leftarrow \xi \neq \alpha \beta \neq \gamma$
	
	$\xi \alpha \neq \gamma \Leftarrow \xi \neq \beta$
	
3. $|G| = 1 = 2^0 \implies t = 0$
	$2^q \leq |G| < 2^{q + 1}, \ q \in \mathbb{N}$
	$H_0 = \{ e \}, \ H_0 <_{\neq} G \implies \alpha_1 \in G \setminus H_0$
	$H_1 = H_0 \cup \alpha_1 \cdot H_0 = \{ e, \alpha_1 \} = <\alpha_1> \ < G$
	$\dots$
	$H_i < G, \ |H_i| = 2^i, \ |G| > |H_i|, \ \exists \ \alpha_{i + 1} \in G \setminus H_i$
	$H_{i + 1} = H_i \cup \alpha_{i + 1} H_i$
	
	Для примера рассмотрим $H_2$:
		$H_2 = \{ e, \alpha_1, \alpha_2, \alpha_1 \cdot \alpha_2 \}$
	Получаем, что:
	$H_i = \{ \alpha_1^{\varepsilon_1} \cdot \alpha_2^{\varepsilon_2} \cdot \dots \alpha_i^{\varepsilon_i}, \ \varepsilon_k \in \{ 0, 1 \}, \ k = \overline{1, i} \}$
	
	Пусть $\alpha_1^{\varepsilon_1} \cdot \alpha_2^{\varepsilon_2} \cdot \dots \alpha_i^{\varepsilon_i} = \alpha_1^{n_1} \cdot \alpha_2^{n_2} \cdot \dots \alpha_i^{n_i}, \ (\varepsilon_1, \dots, \varepsilon_i) \neq (n_1, \dots, n_i)$
	$\exists \ 1 \leq k \leq i: \ \varepsilon_k \neq n_k, \varepsilon_{k + 1} = n_{k + 1}, \varepsilon_{k + 2} = n_{k + 2}, \dots, \varepsilon_i = n_i$
	
	Сократим на то, что совпадает:
	$\alpha_1^{\varepsilon_1} \cdot \alpha_2^{\varepsilon_2} \cdot \dots \alpha_k^{\varepsilon_k} = \alpha_1^{n_1} \cdot \alpha_2^{n_2} \cdot \dots \alpha_k^{n_k}$
	
	Пусть $k = 1$:
	$\alpha_1^{\varepsilon_1} = \alpha_1^{n_1}, \ \varepsilon_1 \neq n_1$
	$k > 1$:
	
	Домножили на $\alpha_k^{\varepsilon_k}$, получили:
	 $\alpha_1^{\varepsilon_1} \cdot \dots \alpha_{k - 1}^{\varepsilon_{k - 1}} = \alpha_1^{n_1} \cdot \alpha_2^{n_2} \cdot \dots \alpha_{k - 1}^{n_{k - 1}} \cdot \alpha_{k}^{\varepsilon_k + n_k}$
	
	Домножим на $\alpha_1^{n_1} \cdot \dots \alpha_{k - 1}^{n_{k - 1}}$:
	$\alpha_1^{\varepsilon_1 + n_1} \cdot \alpha_2^{\varepsilon_2 + n_2} \cdot \dots \alpha_{k - 1}^{\varepsilon_{k - 1} + n_{k - 1}} = \alpha_k \in H_{k - 1}$
	
	$\alpha_1^{\varepsilon_1 + n_1} \cdot \alpha_2^{\varepsilon_2 + n_2} \cdot \dots \alpha_{k - 1}^{\varepsilon_{k - 1} + n_{k - 1}} \in H_{k - 1} <_{\neq} G$
	$\alpha_k \in G \setminus H_{k - 1}$ - противоречие
	
	Поэтому $|H_i| = 2^i$
	$H_i \neq \emptyset$
	$a, b \in H_i$
	$a \cdot b^{-1} = a \cdot b = \alpha_{1}^{\varepsilon_1 + n_1} \cdot \alpha_{2}^{\varepsilon_2 + n_2} \cdot \dots \alpha_{i}^{\varepsilon_i + n_i}$ (степени по $mod_2$)
	
	$|H_i| = 2^i$
	$H_i < G$
	$i = g$
	$H_g, \ |H_g| = 2^g$
	$H_g < G$
	1) $|G| = |H_g| \Leftarrow H_g = G$
		$|G| = 2^g, \ t = g$
	2) $H_g <_{\neq} G \implies \exists \ \alpha_{g + 1} \in G \setminus H_g$
		$H_{g + 1} < G \implies 2^{g + 1} = |H_{g + 1}| \leq |G| < 2^{g + 1}$ - противоречие
		$|H_{g + 1}| = 2^{g + 1}$

## Утверждение 2
$H, K < G$
Тогда $H \times K < G \iff H \times K = K \times H$
(Здесь $H \times K$ - попарное произведение элементов подгрупп)

### Следствие
$G$ - **абелева** $\implies H \times K < G \ \forall H, K < G$

### Доказательство
$e \in H \times K \implies H \times K \neq \emptyset$

В одну сторону $\Rightarrow$:
	$H \times K < G$
	$t \in H \times K \implies t = h \cdot k, \ (h \in H, \ k \in K)$
	$t = (t^{-1})^{-1} = (\tilde{h} \cdot \tilde{k})^{-1} = (\tilde{k})^{-1} \cdot (\tilde{h})^{-1} \in K \times H$
	$t^{-1} \in H \times K$
	$\implies H \times K \subset K \times H$
	$s \in K \times H$
	$s = k_1 \cdot h_1 \ (k_1 \in K, \ h_1 \in H)$
	$s = (k_1^{-1})^{-1} \cdot (h_1^{-1})^{-1} = (h_1^{-1} \cdot k_1^{-1})^{-1} \in H \times K$
	$\implies K \times H \subset H \times K$
В другую сторону $\Leftarrow$:
	$a, b \in H \times K$
	$a = h \cdot k$
	$b = \tilde{h} \cdot \tilde{k}$
	$a \cdot b^{-1} = h \cdot k \cdot \tilde{k}^{-1} \cdot \tilde{h}^{-1} = h \cdot k \cdot \tilde{\tilde{h}} \cdot \tilde{\tilde{k}} = h \cdot \tilde{\tilde{h}} \cdot k \cdot \tilde{\tilde{k}} \in H \times K (так \ как \ h \cdot \tilde{\tilde{h}} \in H, \ k \cdot \tilde{\tilde{k}} \in K)$
	$s = k' \cdot h' = h'' \cdot k''$
	$\exists \ k'' \in K, \ h'' \in H$