#алгебра 
## Формулировка
$|G| = n$, $p$ - простое, $^p |_n$
Тогда $H < G: \ |H| = p$

## Доказательство
1. $M = \{ (x_1, x_2, \dots, x_p) | x_i \in G, \ x_1 \cdot x_2 \cdot \dots x_p = e \}$
	$M \neq \emptyset$, потому что всегда есть $(e, e, \dots, e) \in M$
	Если $x_1 = x_2 = \dots = x_p \neq e$ - то и есть решение, которое нам нужно, так как:
	$\begin{cases} x_1^p = e \\ x_1 \neq e \end{cases} \implies ord(x_1) = p$

2. $(x_1, x_2, \dots, x_p) \in M \implies (x_2, \dots, x_p, x_1) \in M$
	Потому что:
	1. $x_1 \cdot \dots x_p = e$
	2. $x_2 \cdot \dots x_p = x_1^{-1}$
	3. $x_2 \cdot \dots x_p \cdot x_1 = e$
3. $(x_1, x_2, \dots, x_p) \in M$
	$(x_{k + 1}, x_{k + 2}, \dots, x_p, x_1, x_2, \dots, x_k) \in M$
	$(x_1, x_2, \dots, x_p) = (x_{k + 1}, x_{k + 2}, \dots, x_p, x_1, x_2, \dots, x_k)$
	$x_1 = x_{k + 1} = x_{2k = 1} = x_{3k + 1} = \dots$
	$x_2 = x_{k + 2}$
	$x_3 = x_{k + 3}$
	$\dots$
	$x_p = x_k$
	$1 \leq k < p$
	$\{ 1, k + 1, 2k + 1, 3k + 1, \dots, (p - 1)k + 1 \}= \{ 1, \dots, p \}$
4. $M = M_1 \sqcup M_2$
	$M_1 = \{ (x_1, \dots, x_p) | x_i \in G, \ x_1 \cdot \dots x_p = e, \ x_1 = x_2 = x_3 = \dots = x_p \}$
	$M_2 = M \setminus M_1 = \{ (x_1, \dots, x_p) | x_i \in G, \ x_1 \cdot \dots x_p = e, \ x_1 = x_2 = x_3 = \dots = x_p, \exists \ 1 \leq i < j \leq p: \ x_i \neq x_j \}$
	$|M_1| = 1 + |\{ g \in G | ord(g) = p \}|$
	$(x_1, x_2, \dots, x_p) \in M_2 \implies (x_2, \dots, x_p, x_1), (x_3, x_4, \dots, x_p, x_1, x_2) \in M_2$ - всего p наборов
	
	Возьмём набор, не равный ни одному из этих наборов: $(y_1, y_2, \dots, y_p) \in M_2$ 
	Пусть $(y_{k + 1}, y_{k + 2}, \dots, y_p, y_1, y_2, \dots y_k) = (x_{s + 1}, x_{s + 2}, \dots, x_p, x_1, x_2, \dots x_s)$
	Их сдвиги на $(p - k)$ совпадают, значит получаем **противоречие!!!**
	
	Тогда $^p|_{|M_2|}$
5. $|M| = ?$
	$(x_1, \dots, x_p) \in M$
	$x_1, \dots, x_{p - 1}$ - выберем и зафиксируем, то есть легко можем определить последний элемент
	$x_p = (x_1 \cdot \dots x_{p - 1})^{-1}$
	Получаем, что $|M| = n^{p - 1} = |M_1| + |M_2| = 1 + m + pt$
	$^p | _n \implies ^p | _{1 + m} \implies m > 0$