#алгебра 
## Определение
$G_1, G_2$ - [[Алгебра Анашкин/Группа|группы]], $G_i = (G_i, *_i)$
$G = G_1 \times G_2 = \{ (g_1, g_2) | g_1 \in G_1, \ g_2 \in G_2\}$
$(G, *)$
$(g_1, g_2) * (g_1', g_2') = (g_1 *_1 g_1', g_2 *_2 g_2') \in G$

ДЗ: доказать ассоциативность

0) Группоид G
1) асс(дома,очевидна) $\implies$ [[Операции над множествами. Группоид, моноид, полугруппа|полугруппа]]
2) $e_i \in G_i$ - нейтральный
	$(e_1, e_2) * (g_1, g_2) = (e_1 \cdot g_1, e_2 \cdot g_2) = (g_1, g_2)$
	$(g_1, g_2) * (e_1, e_2) = \dots = (g_1, g_2)$
	$e = (e_1, e_2) \in G$ - нейтральный $\implies$ G - [[Моноид|моноид]]
3) $(g_1, g_2) \in G$
	$(g_1^{-1}, g_2^{-1}) \in G$
	$(g_1^{-1}, g_2^{-1}) * (g_1, g_2) = (g_1^{-1}g_1, g_2^{-1}g_2) = (e_1, e_2) = e$

Тогда $G = G_1 \otimes G_2$ - (группа) **прямое произведение** групп $G_1$ и $G_2$

## Утверждение об Абелевости
$G = G_1 \otimes G_2$ - Абелева $\iff$ $G_1, G_2$ - абелевы
### Доказательство
В одну сторону $(\Leftarrow)$:
$(g_1, g_2) * (g_1', g_2') = (g_1 g_1', g_2 g_2') = (g_1' g_1, g_2' g_2) = (g_1', g_2') * (g_1, g_2)$

В другую сторону $(\Rightarrow)$:
$\dot{\times} G_1$ - не абелева, $g_1, g_1' \in G_1: \ g_1 \cdot g_1' \neq g_1' \cdot g_1$
$(g_1, e_2) * (g_1', e_2) = (g_1g_1', e_2) \neq (g_1'g_1, e_2) = (g_1', e_2) * (g_2, e) \dot{\times}$

## Утверждение об Абелевости прямого произведения сразу многих групп
$G_1 \otimes G_2 \otimes G_3 \otimes \dots \otimes G_n$
$g^{(1)} = (e_1, e_2, g_{i_1}, e_3, \dots, g_{i_2}, \dots, g_{i_s}, \dots)$
$g^{(2)} = (e_1, e_2, g_{j_1}, e_3, \dots, g_{j_2}, \dots, g_{j_s}, \dots)$
$\{ i_1, i_2, i_3, \dots, i_s \} \cap \{ j_1, j_2, \dots, j_s \} = \emptyset \implies$
$\implies g^{(1)} \cdot g^{(2)} = g^{(2)} \cdot g^{(1)}$

## Утверждение о том, что прямое произведение циклическое
$G = G_1 \otimes G_2 \otimes G_3 \otimes \dots \otimes G_n$
$|G_i| < \infty, \ |G| = m_i, \ i \in \overline{1, n}$

G - [[Циклическая группа. Смежный класс|циклическая]] $\iff$
1) $G_i$ - циклическая, $i \in \overline{1, n}$
2) $(m_i, m_j) = 1, \ 1 \leq i \neq j \leq n$

### Доказательство
В одну сторону $(\Leftarrow)$:
1. $G_i$ - циклическая $\implies \exists \ g_i \in G_i: \ <g_i> = G_i, (ord(g_i) = m_i), i = \overline{1, n}$
2. $g = (g_1, g_2, \dots, g_n) = (g_1, e, e, \dots, e) \cdot (e, g_2, e, e, \dots) \cdot \dots (e, e, \dots, e, g_n) = \overline{g_1} \cdot \overline{g_2} \cdot \dots$
3. $\overline{g_i} \cdot \overline{g_j} = \overline{g_j} \cdot \overline{g_i} \ \forall 1 \leq i \neq j \leq n$
4. $(ord(g_i), ord(g_j)) = (m_i, m_j) = 1$
5. $ord(g) = \prod\limits_{i = 1}^{1} ord(g_i) = \prod\limits_{i = 1}^{1} m_i = \prod\limits_{i = 1}^{1} |G_i| = |G| \implies G$ - циклическая
6. $\varphi(|G|) = \varphi(|G_1|) \cdot \varphi(|G_2|) \cdot \dots \varphi(|G_n|)$ - количество образующих
7. $\varphi(m_1 \cdot \dots m_n) = \prod\limits_{i = 1}^{n} \varphi(m_i)$
В другую сторону $(\Rightarrow)$:

## Подгруппы прямого произведения
$G = G_1 \otimes G_2 \otimes G_3 \otimes \dots \otimes G_n$
$\overline{G_1} = \{ (g_1, e, e, \dots, e)| g_1 \in G_1 \}$
$\overline{G_1} < G$
$\overline{G_i} = \{ (e, e, \dots, e, g_i, e, \dots, e) | g_i \in G_i \}$
$\overline{G_i} < G$
## Свойства прямого произведения
1. $H_1 = G_1 \otimes G_2$$H_2 = G_2 \otimes G_1$
	$H_1 \cong H_2$
	$(g_1, g_2) \to (g_2, g_1)$
2. $g \in G_1 \otimes G_2 \otimes \dots \otimes G_n$
	$g = (g_1, g_2, \dots, g_n), \ g_i \in G_i, \ i = \overline{1, n}$
	$ord(g) = НОК[ord(g_1), ord(g_2), \dots, ord(g_n)]$, если $ord(g_i) < \infty \ \forall i = \overline{1, n}$
	$ord(g) = \infty$, если $\exists \ i \in \overline{1, n}, \ ord(g_i) = \infty$
3. $Exp(G_i) < \infty, \ i = \overline{1, n}$ - у каждой группы существуют [[Экспонента группы|экспоненты]], то $Exp(G) = НОК[Exp(G_1), Exp(G_2), \dots, Exp(G_n)]$ 
## Примеры
$G = \mathbb{Z}_3 \otimes D_3$
- $ord(1) = 3$
- $ord(s) = 2$
- $ord(1, s) = 6$
$Exp(G) = 6$

G - [[Алгебра Анашкин/Группа|группа]]
$G > H_1 \cdot H_2$
$H_1 \cdot H_2 < G \iff H_1 \cdot H_2 = H_2 \cdot H_1$
Возьмём $S_3$, $H_1 = <(1, 2)>, H_2 = <(1, 2, 3)>$
$H_1 \cdot H_2 \ni \{ e, (1, 2, 3), (1, 2, 3)^2, (1, 2), (1, 3), (2, 3) \} = S_3 = H_2 \cdot H_1$