#алгебра 
G - [[Алгебра Анашкин/Группа|группа]]
$H_1, H_2, \dots, H_n < G$
$G = H_1 \dot{\times} H_2 \dot{\times} \dots H_n$ - **прямое произведение подгрупп**, когда:
1) $G = H_1 \times H_2 \times \dots \times H_n$
2) $\forall g \in G \ \exists! \ h_i \in H_i: \ g = h_1 \cdot h_2 \cdot \dots h_n$ - есть единственное разложение
3) $\forall i \neq j, \ i, j \in \overline{1, n} \ \forall h_i \in H_i, h_j \in H_j: \ h_i \cdot h_j = h_j \cdot h_i$

## Утверждение
$G = H_1 \times H_2 \times \dots \times H_n, \ H_i < G, \ i = \overline{1, n}$ и $\forall h_i, h_j, \ h_i \in H_i, \ h_j \in H_j, \ i \neq j, \ i,j \in \overline{1, n}: \ h_i \cdot h_j = h_j \cdot h_i$

Тогда равносильны утверждения:
1. $\forall g \in G \ \exists! \ h_i \in H_i, \ i = \overline{1, n}: \ g = h_1 \cdot h_2 \cdot \dots h_n$
2. $e = h_1 \cdot h_2 \cdot \dots \cdot h_n, \ h_i \in H_i, i = \overline{1, n} \implies h_i = e, i = \overline{1, n}$
3. $\forall i = \overline{1, n}: \ H_i \cap H_1 \times H_2 \times \dots \times H_{i - 1} \times H_{i + 1} \times \dots \times H_n = \{ e \}$

### Доказательство:
- $1. \implies 2.$ - очевидно (если любой элемент представляется однозначно, то и нейтральныйэлемент представляется однозначно)
- $2. \implies 3.$:
	$i = 1$
	$g \in H_1 \cap H_2 \times H_3 \times \dots H_n$
	$g = h_1 = h_2 \cdot h_3 \cdot \dots \cdot h_n, \ h_i \in H_i, \ i = \overline{1, n}$
	$e = h_1^{-1} \cdot h_2 \cdot h_3 \cdot \dots h_n$
	По пункту 2 получим, что $\forall i = \overline{1, n}: \ h_i = e \implies g = h_1 = e$
- $3. \implies 1.$:
	$\dot{\times} g = h_1 \cdot h_2 \cdot h_n = \tilde{h}_1 \cdot \tilde{h}_2 \cdot \dots \tilde{h}_n$ и $(h_1, h_2, \dots, h_n) \neq (\tilde{h}_1, \tilde{h}_2, \dots, \tilde{h}_n)$
	$\exists \ i \in \overline{1, n}: \ h_i \neq \tilde{h}_i$
	
	$h_1 \cdot h_2 \cdot h_n = \tilde{h}_1 \cdot \tilde{h}_2 \cdot \dots \cdot \tilde{h}_n$
	$h_i \cdot h_1 \cdot h_2 \cdot \dots h_{i - 1} \cdot h_{i + 1} \cdot \dots \cdot h_n = \tilde{h}_i \cdot \tilde{h}_1 \cdot \tilde{h}_2 \cdot \dots \tilde{h}_{i - 1}\cdot \tilde{h}_{i + 1} \cdot \dots \tilde{h}_n$ (по условию элементы коммутируют)
	$\tilde{h}_{i}^{-1} \cdot h_i = \tilde{h}_{1} \cdot h_1^{-1} \cdot \tilde{h}_{2} \cdot h_2^{-1} \cdot \dots \tilde{h}_{n - 1} \cdot h_{n - 1}^{-1} \cdot \tilde{h}_{n} \cdot h_{n}^{-1}$
	
	$H_i \ni \tilde{h}_{i}^{-1} h_i = \tilde{h}_{1} \cdot h_1^{-1} \cdot \tilde{h}_{2} \cdot h_2^{-1} \cdot \dots \tilde{h}_{n - 1} \cdot h_{n - 1}^{-1} \cdot \tilde{h}_{n} \cdot h_{n}^{-1} \in H_1 \times H_2 \times \dots \times H_{i - 1} \times H_{i + 1} \times \dots \times H_n$
	Из 3) пункта следует, что $\tilde{h}_{i}^{-1} \cdot h_i = e \implies h_i = \tilde{h}_i$ - противоречие

## Про подгруппы прямого произведения
$G = G_1 \otimes G_2 \otimes G_3 \otimes \dots \otimes G_n$
$\overline{G_1} = \{ (g_1, e, e, \dots, e)| g_1 \in G_1 \}$
$\overline{G_1} < G$
$\overline{G_i} = \{ (e, e, \dots, e, g_i, e, \dots, e) | g_i \in G_i \}$
$\overline{G_i} < G$
$G = \overline{G_1} \times \overline{G_2} \dots \overline{G_n}$
1. $g = (g_1, g_2, \dots, g_n) = (g_1, e, e, \dots, e) \cdot (e, g_2, e, \dots, e) \cdot (e, e, g_3, e, \dots, e) \cdot \dots (e, e, e, \dots, g_n) = \overline{g_1} \cdot \overline{g_2} \cdot \dots \overline{g_n}$
2. $\forall g \in G \ \exists! \ \overline{g_i} \in \overline{G_i}: \ g = \overline{g_1} \cdot \overline{g_2} \cdot \dots \overline{g_n}$
3. $\forall i \neq j, \ i, j \in \overline{1, n}: \ \overline{g_i} \cdot \overline{g_j} = \overline{g_j} \cdot \overline{g_i}$
	$\overline{g_i} \cdot \overline{g_j} = (e, e, \dots, g_i, \dots e, \dots, e) \cdot (e, e, \dots, g_j, e, \dots, e)$
	$G_i \cong \overline{G_i}$