#алгебра 
G - абелева, $|G| < \infty$
$G \cong \mathbb{Z}_{p_1^{\beta_1^{1}}} \oplus \mathbb{Z}_{p_1^{\beta_1^{2}}} \oplus \dots \oplus \mathbb{Z}_{p_r^{\beta_r^{k_r}}}$
Пусть $\tilde{G} \cong$ то же разложение, тогда, если Тип(G) = Тип($\tilde{G}$), то $G \cong \tilde{G}$

## Утверждение о равных типах
$|G| = |\tilde{G}| < \infty$
$G \cong \tilde{G} \iff Тип(G) = Тип(\tilde{G})$

## Разберём разложения разных групп
1. $|\mathbb{Z}_5^{*}| = 4$
	Сопоставим элементам их порядки: $1, 2, 3, 4 \to 1, 4, 4, 2$
	Смотрим по порядкам элементов, какой группе будет [[Гомоморфизм группоидов|изоморфна]] наша группа.
	$\mathbb{Z}_5^{*} \cong \mathbb{Z}_4$
2. $|\mathbb{Z}_8^{*}| = 4$
	Сопоставим элементам их порядки: $1, 3, 5, 7 \to 1, 2, 2, 2$
	$\mathbb{Z}_8^* \cong \mathbb{Z}_2 \oplus \mathbb{Z}_2$
3. $|\mathbb{Z}_{16}^{*}| = 8$
	$1, 3, 5, 7, 9, 11, 13, 15 \to$
	$1, 4, 4, 2, 2, 4, \ 4, \ 2$
	$G = G_1 \dot{\times} G_2 \cong \mathbb{Z}_4 \oplus \mathbb{Z}_2$
	Условие: $|G_1 \times G_2| \leq |G_1| \cdot |G_2| = 8$
	$G_1 = \{ 1, 3, 9, 11 \} = <3>$
	$G_2 = \{ 1, 5, 9 \} = <5>$ - не подходит, так как подгруппы пересекаются
	$G_2' = \{ 1, 9 \} = <9>$ - не подходит, так как подгруппы пересекаются
	$G_2'' = \{ 1, 7 \} = <7>$
	$|G_1 \times G_2| = 8$
	$Тип(\mathbb{Z}_{16}^*) = 2^1, 2^2$

## Разложения групп малого порядка

| \|G\| | Число разложений | Разложения                                                                                                                       |
| ----- | ---------------- | -------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| 1     | 1                |                                                                                                                                  |
| 2     | 1                | $\mathbb{Z}_2$                                                                                                                   |
| 3     | 1                | $\mathbb{Z}_3$                                                                                                                   |
| 4     | 2                | $\mathbb{Z}_4, \ V_4 = \mathbb{Z}_2 \oplus \mathbb{Z}_2$                                                                         |
| 5     | 1                | $\mathbb{Z}_5$                                                                                                                   |
| 6     | 2                | $S_3, \ \mathbb{Z}_6 \cong \mathbb{Z}_2 \oplus \mathbb{Z}_3$                                                                     |
| 7     | 1                | $\mathbb{Z}_7$                                                                                                                   |
| 8     | 5                | $\mathbb{Z}_8, \ \mathbb{Z}_4 \oplus \mathbb{Z}_2, \ \mathbb{Z}_2 \oplus \mathbb{Z}_2 \oplus \mathbb{Z}_2$ - абелевы, $D_4, Q_8$ |
| 9     | 2                | $\mathbb{Z}_9, \ \mathbb{Z}_3 \oplus \mathbb{Z}_3$                                                                               |
| 10    | 2                | $\mathbb{Z}_{10}, \ D_5$                                                                                                         |
| 11    | 1                | $\mathbb{Z}_{11}$                                                                                                                |
| 12    | 2                | $\mathbb{Z}_{12} \cong \mathbb{Z}_4 \oplus \mathbb{Z}_3, \ \mathbb{Z}_2 \oplus \mathbb{Z}_2 \oplus\mathbb{Z}_3, \ D_6, \ A_4$    |
| 13    | 1                | $\mathbb{Z}_{13}$                                                                                                                |
| 14    | 2                | $\mathbb{Z}_{14} \cong \mathbb{Z}_2 \oplus \mathbb{Z}_7, \ D_7$                                                                  |

## Утверждение о коммутативности элементов из разных нормальных подгрупп
G - группа, $A, B \triangleleft G$ - [[Нормальная подгруппа|нормальные подгруппы]]
$A \cap B = \{ e \}$
Тогда $ab = ba \forall a \in A, \ b \in B$
### Доказательство
$g = aba^{-1}b^{-1} = (aba^{-1})b^{-1}$
$aba^{-1} \in B, \ b^{-1} \in B \implies g \in B$

$g = aba^{-1}b^{-1} = a(ba^{-1}b^{-1})$
$a \in A, \ ba^{-1}b^{-1} \in A \implies g \in A$

$g \in A \cap B = \{ e \} \implies aba^{-1}b^{-1} = e$
$aba^{-1}b^{-1} = e$
$aba^{-1} = b$
$ab = ba$

