#алгебра 
## Нормальная подгруппа
Доказательство того, что подгруппы, составляющие прямое произведение, [[Нормальная подгруппа|нормальные]]. Значит, есть гомоморфизм $\varphi: \ G \to G_1$
$G = G_1 \dot{\times} G_2, \ G_1, G_2 < G$
$\forall g = g_1g_2, \ g_1 \in G_1, \ g_2 \in G_2$
$\forall g' \in G_1: \ g^{-1}g'g = (g_2^{-1}g_1^{-1}) \cdot g' \cdot (g_1 g2) = g_2^{-1} \cdot g_2 \cdot g_1^{-1} \cdot g' \cdot g_1 = g_1^{-1} g' g_1 \in G_1$

## Группа диэдра
Рассмотрим, как действуют элементы [[Диэдральные группы|группы Диэдра]].
$r = (1, 2, \dots, n) = \begin{pmatrix}1 & 2 & \dots & n \\2 & 3 & \dots & 1\end{pmatrix}$
$r(i) = i + 1(mod \ n)$

$r^k = (1, k + 1, 2k + 1(mod \ n), \dots)$
$r^k(i) = i + k (mod \ n)$
- $r^2 = (1, 3, 5)(2, 4, 6)$
- $r^3 = (1, 4)(2, 5)(3, 6)$
- $r^4 = (1, 5, 3)(2, 6, 4)$
- $r^5 = (1, 6, 5, 4, 3, 2)$
$r^k(a) = b$
$k = b - a$

$r_k = r^k$
$r_k \cdot r_t = r^k \cdot r^t = r^{k + t} = r_{k + t}$

#### Если n - нечёт:
- в $D_n$ n симметрий
- $s_i = (i)(i + 1, i - 1)(i + 2, i - 2) \dots$

$s_i \cdot s_j = r_x$
$i \to^{s_i} i \to^{s_j} 2j - i$
$x = 2j - i - i = 2j - 2i$
$s_i \cdot s_j = r_{j - i}^2 = r^{2j - 2i}$

$s_i \cdot r_k = ?$
$r_k \cdot s_i = ?$

$k = 2j - 2i$ - выразили k
$j = \frac{2i + k}{2}$
$s_i \cdot s_{(k + 2i)/2} = r_k$
$s_i \cdot r_k = s_i^2 \cdot s_{(k + 2i) / 2} = s_{(k + 2i) / 2}$
$r_k \cdot s_i = s_i \cdot s_{(k + 2i)/2} \cdot s_i = r_{2(i - (k + 2i)/2)}$

Посмотрим, когда произведение симметрий коммутативно:
$s_i \cdot s_j = s_j \cdot s_i$
$2(j - i) = 2(i - j)$
$4(j - i) = 0$
Так как число вершин нечётно, то двойка обратима, значит мы можем сократить:
$j - i = 0$