#алгебра 
## Определение
$Z(G) = \{ a \in G| \ ag = ga \ \forall g \in G \}$ - центр группы G

$e \in Z(G) \implies Z(G) \neq \emptyset$

$G$ - абелева $\implies \forall \ g \ \forall a \ \in G: \ ag = ga \iff Z(G) = G$

То есть, ещё одно определение **Абелевой группы**: это группа, у которой центр является самой группой.

## Утверждение
Центр группы - это [[Нормальная подгруппа|нормальная подгруппа]]
$Z(G) \vartriangleleft G$

### Доказательство
Докажем существование обратного для любого:
1) $b \in Z(G)$
2) $\forall g \in G: \ bg = gb$
3) Домножим с двух сторон на $b^{-1}$
4) $gb^{-1} = b^{-1}g \implies b^{-1} \in Z(G)$
Докажем ассоциативность:
1) $a, b \in Z(G)$
2) $\forall g \in G: \ (ab^{-1})g = agb^{-1} = g(ab^{-1}) \implies ab^{-1} \in Z(G) \implies Z(G) < G$ - критерий подгруппы
Докажем нормальность подгруппы:
$\forall g \in G, \ h \in Z(G): \ g^{-1}hg = g^{-1}gh = h \in Z(G) \vartriangleleft G$
Что и требовалось доказать

## Тривиальный центр
Центр называется тривиальным, если $Z(G) = \{ e\}$

## Утверждение 2
$H < G, \ |G:H| = 2 \implies H \vartriangleleft G$
То есть, подгруппа [[Теорема Лагранжа. Индекс подгруппы в группе|индекса]] 2 всегда нормальная.
Пример: $G = \mathbb{Z}, H = 2 \mathbb{Z}, \ |G : H| = 2$

### Доказательство
[[Циклическая группа. Смежный класс|Левые смежные классы]]:
$G = g_1H \sqcup g_2H, \ g_1, \ g_2 \in G$
$e \in g_1H \implies \exists \ h \in H: \ e = g_1h \implies g_1 \in H \implies g_1H = H$

Тогда можем переписать так:
$G = e \cdot H \sqcup g_2H$

- $g_2 \in H \implies g_2H = H$ - противоречие, так как мы говорили, что они не пересекаются
- $g_2 \notin H \implies g_2 \in G \setminus H$ - верно
Тогда, если:
- $\forall g \in G \setminus H: \ gH = g_2H$
- $\forall g \in H: gH = H$

Правые смежные классы:
Аналогично
$G = Hg_1 \sqcup Hg_2 = H \sqcup Hg$
Тогда, если:
- $\forall g \in G \setminus H: \ Hg = G \setminus H = gH$
- $\forall g \in H: \ Hg = H = gH$

## Примеры
1) $H = <a> = \{ e, a \}$
2) $dH = \{ d, b \}$
	$Hd = \{ d, c \} = ad$
	$H < G$
	$H \ntriangleleft G$
3) $H_2 = \{ e, d, f \} = <d> = <f>$
4) $\frac{|G|}{|H_2|} = \frac{6}{3} = 2 = |G:H|$