#алгебра 
## Определение
[[Алгебра Анашкин/Группа|Группа]] G - **циклическая**, если $$\exists \ g \in G: \ G = <g>$$
$<g> = \{ g, g^2, g^3, \dots \}$ - группа, порождаемая **одним элементом**

$\emptyset \neq M \subset G$
$\cap H = <M>$
$M \subset H$

## Утверждение 1
$G$ - группа, $g \in G$
$<g>\  < G: \ |<g>| = ord(g)$

## Утверждение 2 (смежный класс)
$H < G$
$g \in G$ 
- $gH = \{ g \cdot h| \ h \in H \}$ - **левый смежный класс группы G на подгруппе H с представителем g**
- $Hg = \{ h \cdot g| \ h \in H \}$ - **правый смежный класс группы G на подгруппе H с представителем g**
$g \in H$
$gH = H$
$gh_1 = gh_2 \implies h_1 = h_2$
$g(g^{-1}h') = h'$

## Замечание
#### Смежный класс - подгруппа только в том случае, если представитель g выбран из самой подгруппы, то есть $gH < G, gh = e, g = h^{-1} \in H$
## Утверждение 3
$G = U_{g \in G} \{ g\} \subset U_{g \in G} gH \subset U_{g \in G} G = G$
$g \in gH \iff \{ g \} \subset gH$
$gH \subset G$
То есть, получаем, что группа G - **множество объединений всех смежных классов**.
$G = \cup_{g \in G} gH = g_1H \cup_{g_2H} g_2H \dots$ - перебираем всех представителей группы G $= \coprod_{g \in \tilde{G}} gH$  

## Лемма 1
$H < G, \ g_1, g_2 \in G$. Тогда:
1) Или $g_1H \cap g_2H = \emptyset$
2) Или $g_1H = g_2H$
### Доказательство совпадения в одну сторону (во вторую аналогично)
$g \in g_1H \cap g_2H \implies \exists \ h_1, h_2 \in H$
$g = g_1h_1 = g_2h_2 \implies (g_1h_1) \cdot h_1^{-1} = (g_2h_2) \cdot h_1^{-1} \implies g_1 = g_2 \cdot (h_2 h_1^{-1})$
$(h_2h_1^{-1}) \in H$

$g' \in g_1H \implies g' = g_1 h_1',\  h_1' \in H$
$g' = g_1h_1' = g_2 h_2 \cdot h_1^{-1} \cdot h_1' \in g_2H$
$g_1H \subset g_2H$

## Лемма 2
$G$ - [[Алгебра Анашкин/Группа|группа]], $g \in G, \ H < G$
Тогда $|gH| = |H|$ - [[Виды множеств, свойства множеств. Равномощность. Счётное множество|равномощны]], то есть существует [[Отображения|биекция]]
### Доказательство
$\varphi: H \to gH$
$\varphi(h) = gh$
$h_1, h_2 \in H$ и $gh_1 = gh_2$
$h' \in gH, \ \varphi(h) = h'$, если $h = g^{-1}h'$
$h' = g \cdot h_1, \ h = g^{-1} \cdot g h_1 = h_1 \in H$

Если группа конечная, то есть $|G| < \infty, |H| < \infty$
$G = \coprod_{g \in G} gH$
$|G| = \sum\limits_{g \in \tilde{G}} |gH| = \sum\limits_{g \in \tilde{G}} |H| = |H| \cdot |\tilde{G}|$