#дискретка #комбинаторика 
[[МатАНАЛиз/Комбинаторика|Бином Ньютона]]
# Теорема
Пусть $a, b \in \mathbb{R}, n \in \mathbb{N}$
Тогда $(a + b)^{n} = \sum_{k=0}^{n}\begin{pmatrix}n \\k\end{pmatrix}a^{n-k}b^k$
# Доказательство
По [[Математическая индукция|мат-индукции]]:
1. База индукции: n = 0
	- $(a + b)^0 = 1$
	- $\sum\limits_{k=0}^{0}\begin{pmatrix} 0 \\ 0 \end{pmatrix} a^{0 - 0}b^0 = 1$
2. Предположим, что верно для n:
	- $(a + b)^{n} = \sum\limits_{k=0}^{n}\begin{pmatrix} n \\ k \end{pmatrix} a^{n-k}b^k$
3. Проверим для n+1:
	- $\sum\limits_{k=0}^{n + 1}\begin{pmatrix} n + 1 \\ k \end{pmatrix} a^{n+1-k}b^k$ ?
	- $(a + b)^{n+1} = (a + b)(a + b)^n = (a + b)\sum\limits_{k=0}^{n}\begin{pmatrix} n \\ k \end{pmatrix} a^{n-k}b^k = \sum\limits_{k=0}^{0}\begin{pmatrix} n \\ k \end{pmatrix} a^{n-k + 1}b^k + \sum\limits_{k=0}^{0}\begin{pmatrix} n \\ k \end{pmatrix} a^{n-k}b^{k + 1}$
4. Отдельно распишем обе суммы:
	1. $\sum\limits_{k=0}^{n}\begin{pmatrix} n \\ k \end{pmatrix} a^{n-k}b^k = \sum\limits_{k=0}^{0} + \sum\limits_{k=1}^{n}\begin{pmatrix} n \\ k \end{pmatrix} a^{n-k}b^k = a^{n + 1} + \sum\limits_{k=1}^{0}\begin{pmatrix} n \\ k \end{pmatrix} a^{n-k + 1}b^k$
	2. $\sum\limits_{k=0}^{n}\begin{pmatrix} n \\ k \end{pmatrix} a^{n-k}b^{k+1} = b^{n + 1} + \sum\limits_{k=0}^{n - 1}\begin{pmatrix} n \\ k \end{pmatrix} a^{n-k}b^{k + 1} = \sum\limits_{k=1}^{n}\begin{pmatrix} n \\ k - 1 \end{pmatrix} a^{n - k + 1}b^k$
5. Сумма этих сумм: $$S_1 + S_2 = a^{n + 1} + \sum\limits_{k=0}^{n}\begin{pmatrix} n \\ k \end{pmatrix} a^{n- k + 1}b^k + b^{n + 1} + \sum\limits_{k=1}^{n}\begin{pmatrix} n \\ k - 1 \end{pmatrix} a^{n-k + 1}b^k = $$
$$= a^{n + 1} + \sum\limits_{k=1}^{n}\begin{bmatrix} \frac{n}{k} + \frac{n}{k - 1} \end{bmatrix} a^{n-k + 1}b^k + b^{n + 1} = a ^{n + 1} + \sum\limits_{k=1}^{n}\begin{pmatrix} n  +1 \\ k \end{pmatrix} a^{n-k + 1}b^k + b^{n + 1} = $$
$$ = \sum\limits_{k=0}^{n+1}\begin{pmatrix} n + 1 \\ k \end{pmatrix} a^{n-k + 1}b^k + b^{k}$$
# Следствие 1 (инверсия сочетани1):
$C^{n}_{k} = C^{n}_{n -k}$ 
# Следствие 2
Рекурсивное соотношение:
$C^{n}_{k} = C^{n - 1}_{k} + C^{n- 1}_{k - 1}$