#дискретка #комбинаторика 
# Определение
Правило, по которому каждому элементу из A ставится в соответствие единственный элемент из B 
$Def. \ \varphi: A \to B$ - отображение из [[Множество|множества]] A в множество B $\iff$
$\varphi \subset A \times B: \ \forall a \in A \ \exists ! b \in B: \ (a, b) \in \varphi$
То есть, $\varphi$ - множество пар элементов.
- $\varphi_1 = \varphi_2 \iff \forall a \in A: \varphi_1(a) = \varphi_2(a)$
- $\varphi_1 \neq \varphi_2 \iff \exists a \in A: \varphi_1(a) \neq \varphi_2(a)$
# Утверждение
Пусть $X = \{ x_1, \dots, x_m\}, Y = \{ y_1, \dots, y_k\}$
Тогда число всевозможных **отображений** $X \to Y$ равно $m^k$.

Множество $X$ - прообразы, множество $Y$ - образы.
# Виды отображений:
Пусть есть [[Множество|множества]] A, B, $\varphi: A \to B$
## Инъективное
$\varphi$ - инъективное $\iff \forall a_1, a_2 \in A, a_1 \neq a_2 \implies \varphi(a_1) \neq \varphi(a_2)$ 
или $\varphi(a_1) = \varphi(a_2) \implies a_1 = a_2$

Отображение $A \to B$, при котором разные элементы множества $A$ переводятся в разные элементы множества $B$.
Такое отображение ещё называется **вложением** или **одно-однозначным**.
## Сюръективное
$\varphi$ - сюръективное $\iff \forall b \in B, \exists a: \varphi(a) = b$ 

Отображение $A \to B$, при котором каждый элемент множества $B$ является образом (отображением) хотя бы одного элемента множества $A$, то есть **каждому элементу из $B$ соответствует один или более элемент** множества $A$.
## Биекция
$\varphi$ - биективное $\iff$ ($\varphi$ - суръективное) $\wedge$ ($\varphi$ - инъективное)

Отображение $A \to B$, которое является **одновременно и сюръективным, и инъективным**. При биективном отображении каждому элементу одного множества соответствует ровно один элемент другого множества. 

A и B - **равномощные** $\iff (|A| = |B|)$
$\exists \varphi: A \to B$ - биекция

![[Pasted image 20240123115117.png]]

## Утверждения:
1. Число инъективных отображений A в B равно $\frac{n!}{(n - m)!}$;
2. Число биективных отображений равно n! ;
3. Число сюръективных отображений равно: $$\sum\limits_{k = 0}^{n}(-1)^k \cdot C_{n}^{k} \cdot (n - k)^n$$