#дискретка 
# Определение
Если $F_n = a_1 F_{n - 1} + a_2 F_{n - 2} + \dots + a_k F_{n - k}$, то её **характеристическим многочленом** называется $f(x) = x^k - a_1 x^{k - 1} - a_2 x^{k - 2} - \dots - a_k$
# Формулировка
Пусть $F_0, F_1, \dots, F_n$ - бесконечная последовательность и $$F_n = a_1 \cdot F_{n - 1} + a_2 \cdot F_{n - 2} + \dots + a_k \cdot F_{n - k}, \ a_i - const, \ n \geq k$$

Тогда при $n \geq 0:$ $$F_n = \sum\limits_{i = 1}^m \alpha_i^n \cdot P_i(n), \ где \ f(x) = (x - \alpha_1)^{p_1} \cdot (x - \alpha_n)^{p_n}$$, где $\alpha_i$ - корень кратности $p_i$ $f(x) = x^k - a_1x^{k - 1} - \dots - a_k$
$P_i(n)$ - многочлен степени $p_i - 1$, коэффициенты которого определяются так, чтобы равенство для $F_n$ было справедливо для первых k членов последовательности.
# Следствия
## Следствие 1
Если $\lambda_1, \dots, \lambda_k$ - простые корни характеристического многочлена, то общее решение имеет вид $$F_n = c_1 \cdot \lambda_1^n + \dots + c_k \lambda_k^n$$
## Следствие 2
Если $\lambda_i$ - кони кратности $r_i \ \forall i \in \overline{1, n}$, то $$F_n = \sum\limits_{i = 1}^s (c_{i_1} + c_{i_2}n + \dots + c_{i_{r_i}}n^{r_i - 1}) \lambda_i^{n}$$, где $c_{i_j}: (i = 1, \dots, s; \ j = 1, \dots, r_i) - const$
## Пример
1. $F_{n + 2} - 4 F_{n + 1} + 3F_n = 0$
2. $F_0 = 5, \ F_1 = 8$
3. $x^2 - 4x + 3 = 0 \implies (x - 1)(x - 3) = 0$
4. $F_n = c_1 + c_2 \cdot 3^n$
5. $F_0 = 5, \ F_1 = 9 \implies \begin{cases} c_1 + c_2 \cdot 3^0 \\ c_1 + c_2 \cdot 3^1 = 8 \end{cases}$
