#тч 
## Формулировка
Одно из свойств [[Символ Лежандра|Символа Лежандра]]. Если $НОД(a, p) = 1$
$$(\frac{a}{p}) \equiv a^{\frac{p - 1}{2}} \ (p)$$
## Доказательство:
1. Так как $p - 1$ - чётное число, то в силу [[Малая теорема Ферма|малой Теоремы Ферма]] выполнено: $a^{p - 1} - 1 \equiv (a^{\frac{p - 1}{2}} - 1)(a^{\frac{p - 1}{2}} + 1) \equiv 0 \ (mod \ p)$
2. Тогда $\forall \ a: \ НОД(a, p) = 1$ выполняется одно из сравнений: $$\begin{bmatrix}a^{\frac{p - 1}{2}} \equiv 1 \ (p) \\a^{\frac{p - 1}{2}} \equiv -1 \ (p)\end{bmatrix}$$
3. Пусть a - [[Квадратичный вычет. Число вычетов|квадратичный вычет]], и x - решение $x^2 \equiv a \ (p)$. Так как $НОД(x, p) = 1$, то, применив малую Теорему Ферма, получим $a^{\frac{p - 1}{2}} \equiv (x^2)^{\frac{p - 1}{2}} \equiv x^{p - 1} \equiv 1 \ (p) \implies$ любой квадратный вычет удовлетворяет сравнению с 1
4. Остальные $\frac{p - 1}{2}$ значений удовлетворяют сравнению с -1 и являются квадратными невычетами.