#тч 
## Формулировка
Лемма к [[Символ Лежандра|символу Лежандра]].

Пусть p - нечётное простое число, a - целое, НОД(a, p) = 1, тогда для символа Лежандра $(\frac{a}{p})$ выполнено: $$(\frac{a}{p}) = (-1)^{\mu}$$, где $\mu$ - число отрицательных [[Виды вычетов|абсолютно-наименьших вычетов]] по модулю p $(x: - \frac{|m|}{2} \leq x \leq \frac{|m|}{2} \ по \ модулю \ \mu)$ среди $a, 2a, \dots, \frac{p - 1}{2}a$
## Доказательство:
1. Обозначим буквами $a_1, \dots, a_{\lambda}, \ b_1, \dots, b_{\mu}$ абсолютно-наименьшие вычеты чисел $a, 2a, \dots, \frac{p - 1}{2}a$
2. Мы считаем, что все вычеты положительные, поэтому среди ашек у нас $\lambda$,а бэшек $\mu$, значит $\lambda + \mu = \frac{p - 1}{2}$
3. Так как все ашки и бэшки положительные, различные и меньшие, чем $\frac{p}{2}$, то ими исчерпывается множество всех целых числе от 1 до $\frac{p - 1}{2}$
4. Перемножая их, получаем равенство: $$a_1 \cdot \dots a_{\lambda} \cdot (-b_1) \cdot \dots (-b_{\mu}) = (\frac{p - 1}{2})!$$
5. Каждое их чисел сравнимо только с одним произведением ka, где $k = 1, 2, \dots, \frac{p - 1}{2}$, следовательно, имеем: $$(\frac{p - 1}{2})! \cdot a^{\frac{p - 1}{2}} = a \cdot 2a \cdot \dots \frac{p - 1}{2}a \equiv a_1 \cdot \dots a_{\lambda} \cdot (-b_1) \cdot \dots (-b_{\mu}) \cdot (-1)^{\mu} \equiv (\frac{p - 1}{2})! (-1)^{\mu} \ (mod \ p)$$
6. Сокращая, получаем $a^{\frac{p - 1}{2}} \equiv (-1)^{\mu} \ (mod \ p)$
7. Из [[Критерий Эйлера|Критерия Эйлера]] получаем, что $(\frac{a}{p})\equiv (-1)^{\mu} \ (mod \ p)$