#тч 
# По простому модулю
## Формулировка
Пусть p - [[Несобственные делители, неразложимые элементы| простое]] , $f(x) = \sum\limits_{i = 0}^n a_i x_i$ и $f(x) \equiv 0 \ (p)$, то количество корней $f(x)$ не превышает: $$n = \deg f(x)$$
## Доказательство:
1. Пусть e - корень, тогда $(x - e) \ | \ f(x) \implies f(x) = q(x) \cdot (x - e) + r$
2. Так как е - корень, то $f(e) = 0$. Если $\deg r = 0$, то $r \in \mathbb{Z}_p$: $$q(e) \ cdot (x - e) + r \implies r \equiv 0 \ (p)$$
3. Для произвольного числа корней: $e_1, e_2, \dots, e_k$
	$f(x) = (x - e_1)(x - e_2)\dots (x - e_k) \cdot u(x)$
	$\deg f(x) = n = k + \deg u(x) \implies k \leq n$
# По составному модулю
## Формулировка
Пусть m - составное $(m = p_1^{a_1} \cdot \dots p_k^{a_k})$
1. Если $\exists \ x: \ f(x) \equiv 0 \ (m)$ и $\begin{cases} f(x) \equiv 0 \ (p_1^{a_1}) \\ \dots \\ f(x) \equiv 0 \ (p_k^{a_k})\end{cases}$
2. $N(m)$ - количество решений $f(x) \equiv 0 \ (m)$
3. $N(p_i^{a_i})$ - количество решений $f(x) \equiv 0 \ (p_i^{a_i})$
4. Из 2 и 3 пункта следует, что $$N(m) = N(p_1^{a_1}) \cdot \dots N(p_k^{a_k})$$
## Доказательство:
1. Пусть е - корень $f(x) \implies f(e) \equiv 0 \ (m) \implies \exists \ c:$ $$f(e) = 0 + c \cdot m = c \cdot p_1^{a_1} \cdot \dots p_k^{a_k} \implies p_i^{a_i} \ | \ f(e) \ \forall \ i \implies f(e) \equiv 0 \ (p_i^{a_i})$$
2. Это означает, что $f(e) \equiv 0 \ (mod \ p_i^{a_i}) \implies p_i^{a_i} \ | \ f(e) \implies m =$ НОК$(p_1^{a_1} \cdot \dots p_k^{a_k}) \ | \ f(e) \implies f(e) \equiv 0 \ (m)$
3. $f(x) \equiv 0 \ (p_1^{a_1}), \ a_1, \dots, a_{n_1}$ - корни
	$f(x) \equiv 0 \ (p_2^{a_2}), \ b_1, \dots, b_{n_2}$ - корни
	$\dots$
	$f(x) \equiv 0 \ (p_k^{a_k}), \ \gamma_1, \dots, \gamma_{n_k}$ - корни
4. $\begin{cases} f(a_1) \equiv 0 \ (p_1^{a_1}) \\ f(b_1) \equiv 0 \ (p_2^{a_2}) \\ \dots \\ f(\gamma_1) \equiv 0 \ (p_k^{a_k}) \end{cases}$
5. $\begin{cases} e \equiv a_1 \ (p_1^{a_1}) \\ \dots \\ e \equiv \gamma_1 \ (p_k^{a_k})\end{cases} \implies$ [[Китайская теорема об остатках (КТО)|КТО]] $\implies e \ (mod \ m)$
6. $f(e) = f(a_1 + c \cdot p_1^{a_1}) \equiv f(a_1) \equiv 0 \ (p_1^{a_1})$
	$\dots$
	$f(e) = f(\gamma_1 + c \cdot p_k^{a_k}) \equiv f(\gamma_1) \equiv 0 \ (p_k^{a_k})$
7. $a_1 = e \cdot (p_1^{a_1})$
	$\dots$
	$\gamma_1 = e \cdot (p_k^{a_k})$