#линал 
Пусть $f: V \to V$ - [[Линейные операторы|линейный оператор]]
$\vec{e_1}, \dots, \vec{e_n}$ - базис
Чтобы применить оператор к базису, надо применить его к базисным векторам
## Примеры
1. Если $f = id$, то матрицей этого оператора будет $A_f = E$
2. Если $f$ - поворот в $\mathbb{R}^2$ на угол $\alpha$, а $\vec{i}, \vec{j}$ - базис:
	1. $f_{\alpha}(\vec{i}) = \cos \alpha \vec{i} + \sin \alpha \vec{j}$
	2. $f_{\alpha}(\vec{j}) = -\sin \alpha \vec{i} + \cos \alpha \vec{j}$
3. Если $f:$ проекция на $OXY$ в $\mathbb{R}^3$, а базис $\vec{i}, \vec{j}, \vec{k}$
	1. $f(\vec{i}) = \vec{i} = \begin{pmatrix}1 \\0 \\0\end{pmatrix}$
	2. $f(\vec{j}) = \vec{j} = \begin{pmatrix}0 \\1 \\0\end{pmatrix}$
	3. $f(\vec{k}) = \vec{k} = \begin{pmatrix}0 \\0 \\0\end{pmatrix}$
	4. Тогда матрицей оператора будет $A_f = \begin{pmatrix}1 & 0 & 0 \\0 & 1 & 0 \\0 & 0 & 0\end{pmatrix}$
4. Рассмотрим базис $\vec{e_1} = \vec{j}, \ \vec{e_2} = \vec{k}, \ \vec{e_3} = \vec{i}$ к прошлому примеру
	1. $f(\vec{e_1}) = \vec{j} = 1\vec{e_1} + 0\vec{e_2} + \vec{e_3}$
	2. $f(\vec{e_2}) = \vec{0} = 0\vec{e_1} + 0\vec{e_2} + 0\vec{e_3}$
	3. $f(\vec{e_3}) = \vec{i} = \vec{i} = 0 \vec{e_1} + 0\vec{e_2} + 1\vec{e_3}$
	4. $A_f^{\vec{e_1}, \vec{e_2}, \vec{e_3}} = \begin{pmatrix}1 & 0 & 0 \\0 & 0 & 0 \\0 & 0 & 1\end{pmatrix}$
5. $V = M_2$
	1. $A = \begin{pmatrix}a & b \\c & d\end{pmatrix}$
	2. $A_0 = \begin{pmatrix}1 & -2 \\2 & -1\end{pmatrix}$
	3. $f: A \to A_0 \cdot A$
	4. Базис в $V: \ E^1_1, E^2_1, E^1_2, E^2_2$
	5. Найдём $A_f$ в этом базисе:
		1. $f(E^1_1) = \begin{pmatrix}1 & -2 \\2 & -1\end{pmatrix} \begin{pmatrix}1 & 0 \\0 & 0\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}1 & 0 \\2 & 0\end{pmatrix} \implies \begin{pmatrix}1 \\0 \\2 \\0\end{pmatrix}$ - координаты в рассматриваемом базисе
		2. $f(E^2_1) = \begin{pmatrix}1 & -2 \\2 & -1\end{pmatrix} \begin{pmatrix}0 & 1 \\0 & 0\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}0 & 1 \\0 & 2\end{pmatrix} \implies \begin{pmatrix}0 \\1 \\0 \\2\end{pmatrix}$
		3. $f(E^1_2) = \begin{pmatrix}1 & -2 \\2 & -1\end{pmatrix} \begin{pmatrix}0 & 0 \\1 & 0\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}-2 & 0 \\-1 & 0\end{pmatrix} \implies \dots$
		4. $f(E^2_2) = \begin{pmatrix}1 & -2 \\2 & -1\end{pmatrix} \begin{pmatrix}0 & 0 \\0 & 1\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}0 & -2 \\0 & -1\end{pmatrix} \implies \dots$
		5. $A_f = \begin{pmatrix}1 & 0 & -2 & 0 \\0 & 1 & 0 & -2 \\2 & 0 & -1 & 0 \\0 & 2 & 0 & -1\end{pmatrix}$
6. Пусть находимся в пространстве $\mathbb{R}^n$, базис $\vec{e_1}, \dots, \vec{e_n}$ - стандартный
	1. $f: \begin{pmatrix}x_1 \\\vdots \\x_n\end{pmatrix} \to A \cdot \begin{pmatrix}x_1 \\\vdots \\x_n\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}a^1_1 & a^2_1 & \dots & a^n_1 \\a^1_2 & a^2_2 & \dots & a^n_2 \\\vdots & \vdots & \vdots & \vdots \\a^1_n & a^2_n & \dots & a^n_n\end{pmatrix}$
	2. $f(\vec{e_1}) = \begin{pmatrix}a_1^1 \\\vdots \\a^1_n\end{pmatrix}$
	3. $f(\vec{e_2}) = \begin{pmatrix}a_1^2 \\\vdots \\ a^2_n\end{pmatrix}$
	4. $\dots$
	5. $f(\vec{e_n}) = \begin{pmatrix}a_1^n \\\vdots \\ a^n_n\end{pmatrix}$