#линал 
Рассмотрим два базиса: 
- $\vec{e_1}, \dots, \vec{e_n}$
- $\vec{f_1}, \dots, \vec{f_n}$
$\vec{f_1} = p^1_1\vec{e_1} + \dots + p^1_n\vec{e_n}$
$\dots$
$\vec{f_n} = p^n_1\vec{e_1} + \dots + p^n_n\vec{e_n}$
## Определение Матрицы перехода
Матрица $P = (p_i^j)$, в столбцах которой стоят координаты второго базиса в первом, называется матрицей перехода из 1-го базиса ($\vec{e_1}, \dots, \vec{e_n}$) во второй ($\vec{f_1}, \dots, \vec{f_n}$)

Пусть $\vec{x} \in V$, тогда $\vec{x} = \sum\limits_{i = 1}^n x_i \vec{e_i} = \begin{pmatrix}x_1 \\\vdots \\x_n\end{pmatrix}$
И тогда $\vec{x} = \sum\limits_{j = 1}^n x'_j \vec{f_j} = \begin{pmatrix}x'_1 \\\vdots \\x'_n\end{pmatrix}$

Подставим сумму вместо $f_j$, получим: $$\sum\limits_{j = 1}^n x'_j \cdot \sum\limits_{k = 1}^n p_k^j \vec{e_k} = \sum\limits_{j, k = 1}^{n \ n} x'_j \cdot p_k^j \cdot \vec{e_k} = \sum\limits_{j = 1}^n x'_j \cdot \sum\limits_{k = 1}^n \vec{e_k}$$