#линал
## Определение
Произведением $\phi_1$ и $\phi_2$ называется оператор $\phi = \phi_1 \circ \phi_2$
$\phi_1 \circ \phi_2 (\vec{x}) = \phi_2(\phi_1(\vec{x}))$
Получается, что это линейный оператор от линейного оператора.
## Теорема
Произведение линейных операторов $\phi_1$ и $\phi_2$ - тоже [[Линейные операторы|линейный оператор]].
## Доказательство
1. $(\phi_1 \circ \phi_2) (\alpha_1 \vec{x_1} + \alpha_2 \vec{x_2}) = \phi_2 (\phi_1(\alpha_1 \vec{x_1} + \alpha_2 \vec{x_2})) =$
2. Пользуясь линейностью операторов получаем $\phi_2 (\alpha_1 \phi_1 (\vec{x_1}) + \alpha_2 \phi_1 \vec{x_2}) = \alpha_1 \phi_2 (\phi_1 (\vec{x_1})) + \alpha_2 \phi_2 (\phi_1 (\vec{x_1})) =$
3. $= \alpha_1 (\phi_1 \circ \phi_2) (\vec{x}) + \alpha_2 (\phi_1 \circ \phi_2) (\vec{x_2})$
## Матрица произведения линейных операторов
$$A_{\phi_1 \circ \phi_2} = A_{\phi_2} \cdot A_{\phi_1}$$
1. Зафиксируем базис $\vec{e_1}, \dots, \vec{e_n}, \ \vec{x} = \begin{pmatrix}x_1 \\\vdots \\x_n\end{pmatrix}$
2. $(\phi_1 \circ \phi_2) (\vec{x}) = \phi_2(\phi_1(\vec{x})) = \phi_2(\vec{y}) =$
3. $= \phi_2 (A_{\phi_1} \begin{pmatrix}x_1 \\\vdots \\x_n\end{pmatrix}) = A_{\phi_2} (A_{\phi_1} \begin{pmatrix}x_1 \\\vdots \\x_n\end{pmatrix}) =$
4. Воспользовавшись ассоциативностью получаем $= (A_{\phi_2} \cdot A_{\phi_1}) \begin{pmatrix}x_1 \\\vdots \\x_n\end{pmatrix}$
5. Так как $A_{\phi_1 \circ \phi_2} \begin{pmatrix}x_1 \\\vdots \\x_n\end{pmatrix} = (A_{\phi_2} \cdot A_{\phi_1}) \begin{pmatrix}x_1 \\\vdots \\x_n\end{pmatrix}$, то матрицы равны
6. Получаем, что умножение операторов некоммутативно и $A_{\phi_1 \circ \phi_2} = A_{\phi_2} \cdot A_{\phi_1}$