#линал 
[[Многочлен]] p(x) делится на $(x - \alpha)$ тогда и только тогда, когда $p(\alpha) = 0$, то есть, $\alpha$ - [[Корни многочлена|корень многочлена]].
# Доказательство:
- Достаточность ($\Rightarrow$):
	1. Если делить с остатками, то: $p(x) = (x - \alpha) * s(x) + r(x)$
		$\deg r = 0 \implies r(x) = r - const
	2. Подставим в формулу деления многочлена $\alpha$ вместо x:
		$p(x) = (x - \alpha) * s(x) + r \implies p(\alpha) = (\alpha - \alpha) * s(\alpha) + r$
	3. $0 = s(\alpha) * 0 + r = r \implies r = 0$
- Необходимость ($\Leftarrow$):
	1. Пусть многочлен $p(x)$ делится на $(x - \alpha)$, то есть $p(x) = s(x) * (x - \alpha)$, тогда $p(\alpha) = s(\alpha) * (\alpha - \alpha) = 0$
	2. Следовательно, $\alpha$ - [[Корни многочлена|корень многочлена]].
